Kohtu korra pärast olid Kaiu walla kohtusse walla honese kokku tulnud:
Kohtu wanem: Jaan Wiiron
1, kohtu körwamees: Toomas Rassohw
2, kohtu körwamees: Mart Pauls
Kirjutaja: Kaarel Kaasik
Hans Sille kaebab, et Tõnu Raud tema taskust 5 rubla raha on Kolgu kõrtsis ära warastanud. Tõnu Raud ütles enast joobnud peaga selle Hans Sille 5 rubla wõtnud, et pidand seda jälle tema kätte tagasi andma; aga wiibind wäga pikale se tagasi andmine.
Kohus mõistis: Tõnu Raud maksab selle warastud raha tagasi et ta isi seda raha tunnistas ära wõtnud olema ja saab 30 hoopi ihunuhtlust õpetuseks.
(Mõistetud ja mõistus täidetud.)
